Допущения и упрощения

1. Нет аутентификации
2. При вставке записи нет проверки существования записи на других узлах сети
3. Не обрабатываются и не логгируются исключительные ситуации на запросах к другим узлам кэша
4. Не учтены и не реализованы вопросы конкуретного доступа между узлами кэша
5. Обнаружение других узлов сделано на основе широковещательных UDP сообщений, работает только в локалке
6. Нет лимита на размер загружаемого значения

Усложнения

1. Если запрошенной записи нет на текущем узле кэша, то запросы отправляются параллельно всем узлам, первый запрос с правильным статус кодов отменяет все остальные и возвращает ответ.
2. Проксирование запросов на чтение работает в поточном режиме - узел А, последовательно читает поток с узла Б и отдает данные клиенту.